經濟平民錶討論區 (8)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平，耐操，21600bph

2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日，21600bph，有某啲型號係28800bph

順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

3. 6L系列

新發表嘅機芯，spec同9015睇齊，好L薄，28800bph，但精工無外銷嘅意思

8L系列

未打磨嘅9s機芯，精工高階機芯，但依然無日期𣊬跳，8L35為28800bph，8L55係36000bph嘅hi beat芯

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:

1. 8215

依個機芯好嘈，無秒停，新版有手上鍊，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理，21600bph

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，有秒停有手鍊

====

德國機芯

玩得德國嘢其實都對有返咁上下認知，所以其實都唔多洗介紹，btw細佬當年擁有過隻nomos tangente 38，個alpha機芯真係靚到痴線
=========
蘇聯機芯

其實唔建議大家玩，因為蘇聯機芯都造得幾粗，好多連日期快調都無，機芯唔美觀，而且慢擺芯，不過玩蘇聯芯就係貪佢粗，又有歷史

1. Slava S2427

早已停產嘅機芯，但某啲牌子會買二手芯執返正黎restore，18000bph，有手上鍊無秒停無日曆快調

2. Poljot 3313

好似已經停咗產嘅計時機芯，蘇聯版嘅eta7743，聽聞係一模一樣，但我無eta 7743所以無得證實，不過此機芯無秒停同無日期快調
========

中國機芯

唔想介紹佢，多謝觀看。
======
保養方面:

1. 正常情況下皮帶戴佢7-8日就會變軟變長少少，皮帶類盡量保持乾燥，大汗撚請用膠帶nato鋼帶

2. 較時間請盡量順時針轉佢，另外有日期嘅錶請盡量唔好夜晚8:00到第二日4:00較錶，因為日期輪可能轉緊，如果依家調佢有機會掃齒輪

3. 除非係隻錶嘅賣點，如果唔係唔好俾隻錶沖熱水，焗桑拿嗰啲溫差大或高溫地區，因為冷縮熱脹會好影響機芯精準運作，另外防水圈都會因為受熱而硬化，令水氣入侵(ps: 依度會有條友成日話要幫錶洗白白，個個都屌過佢都覺得自己啱，所以其實見到都可以無視佢)

4. 新機芯初期無乜運行過誤差係會好飄忽，過一排會穩定，但如果穩定地慢out limit)就有機會需要抹油，另外電子設備都會令手錶受磁，要多加留意

5. 大部分石英錶都唔會每格對得準刻度，此乃正常現象，另外石英錶都要注意機械錶要留意嘅嘢

精工啲錶真係好抵玩

中咗1001 唔知
唔該晒

我加咗新嘢，麻煩1001用返依個

睇中左依隻
係咪未有得買

今次識開 post 抵讚

上星期去問過話要訂

Murph如果係40mm就好

巴打知唔知幾時開賣

42mm都ok呀
本身有諗過khaki，平成一半
但係38mm好似太細

Khaki 的話我喜歡king，全寫星期好型

K11有隻現貨，唔知賣咗未

都好正 搵日去試哂咁多款先
Hamiton其實點買最抵屌
代理最多r到幾多折

有現貨

嗰隻唔係sample咩？要買嘅話要訂，5月到貨

以前啲人話北角happy姐最抵，但依家就唔知了

今日買咗呢隻應該最後一批用2801
5月會轉款用H30定50

呢隻好似新出咗隻白面好正

白面都係宜家訂，五月有貨
星際果隻宜家訂第三批先有得拎

42mm真係唔掂

隻腳好長

見網上好似冇咩人提Mido 香港又唔算多地方有
其實入唔入得過

Mido2同tissot一樣係entry swatch brand
Ocean star睇相就靚，不過實物一般

金銀潤

有冇買埋啡面?

如果上Chrono24 買呢？

大家點睇 longines vhp conquest series ar
想揀隻石英芯ge 錶，又見佢唔太貴 😹
原本覺得Hamilton 星際果隻幾正，但自己唔太好機械錶

冇呀，同款可能買新白面
同埋睇緊barton帶，諗住買幾條襯襯佢

買

barton 係幾抵玩，我都買過，不過有人話垃圾

有人話而家嗰啲已經有做防磁，不過我個人覺得冇謂搏

師兄有冇皮nato推介？

新海葬個面又幾好睇
不過vintage 款黃到好似俾尿淋完咁

較時間順手抹下係開心事黎，我每星期都幫我嗰十幾隻較

識玩唔想較就買石英算

上幾隻就ok嘅

我戴嗰時先上，日期都未必較

搭單問 入門2-3k budget
Seiko Tissot Orient邊個好啲

天梳灣仔鵝頸橋附近有間賣舊版紅圈ocean star二千八左右，清貨價

如果計機芯
機械錶一定tissot好，用eta準啲。但依個價好似買唔到機械tissot
Seiko orient 見仁見智，一般話orient性價比高啲。
最緊要自己鍾意

錶的有兩格，第一格係日期，第二格係時間，扭上扭下各自代表日期星期
記得較到6點先較日期，因為9pm-3am轉緊日子，日期齒輪同時間齒輪接合咗，格硬set日期入面會滑牙

粒的啪到最出>6點>啪入一格>較日期去噚日>啪去最出>用時間扭翻去今日>set時間

有bambino v4, mako iii, OS heritage gothic，東方啲錶好撚抵，做功好過同價位精工

tissot 上網買平好多

上下扭都唔得？你係咪半夜玩過黎？？？

咁你返廠搞搞佢好

買左呢隻，2200，幾抵玩

仲有8折code

佢好多新款都好吸引

新嗰隻扮殘款都幾靚

邊隻東方先 影上黎睇下

tissot用eta芯？點解咁平嘅

最平嗰隻 tissot 自動長期賣緊好似大約 200鎂，好多錶來貨價都係好平

joma買野快唔怪到？另外點送黎？

3千頭已經可以買到隻Tissot機械錶
Swiss Made行Swissmatic機芯 都幾準
性價比高

你呢隻可能無快跳喎 我無睇開潛款 等其他巴打解答你

咩model黎 通常上seriouswatch / island watch都有教點set

海港城pop up store 有靚折 有興趣快d去

原來呢隻咁平㗎，對返大約 hkd 13000，開頭仲以為過兩萬

你試就咁上鏈，等佢自己行，睇吓日期識唔識轉先啦

用 dhl，不過平運費好似要等幾個星期

請問點睇Magrette 呢個牌子呀？

聖誕sale訂完2月頭先到
心急撚要考慮

樣幾靚

依家zelos同magrette 二揀一緊，兩隻spec同價錢都差唔多，唔知點揀

有冇 link 睇吓

幫下眼

可惜44mm

幾多折

一隻現貨三日到，一隻期貨三個月喎

唔使諗，zelos

利申：戴緊

我會揀 Magrette

有冇師兄有呢隻？有啲想買，唔知sw會唔會差過eta

佢個磒石面都好吸引, 40mm會唔會細？

sw 係會差過 eta，不過日常戴住係唔會有明顯分別

今期 md 有抽獎，250 好似好吸引

cls 俾人秒晒

有無人知邊度有肯幫人改裝精工

有隻eiger
好鐘意佢好靚仔

日差準個時可以幾日+5秒內，但有時會日差+15 左右，唔知點解，日日放錶都係一樣

抽咩獎(雖然比人秒咗)

Bolod d 錶個樣幾正
但值唔值得入手買隻

依隻我入個陣7折好抵屌 戴上手真心靚仔
對隻eiger一見鍾情，成個面夜光

呢隻都好吸引
$2600 港紙

買啦 可惜女仔手細，真係carry唔起佢依款，如果唔係我好鍾意隻香港銅

搞到我真係好想買

list 好長

請問信唔信得過？

md 平啲

我以前都以為會。其實唔係。
成本論黎講:ETA2824係貴過SW200。
睇批量睇彩數
BOLDR 藍隕石個堆用SW200，好多客話好鬼準，日差幾秒，有d拎機check得1-2秒好痴線。
CARBON 用2824 Elabore grade，平均都十幾秒以上。

你剩係睇準唔準就係分別唔大嘅，所以我上面都話日常戴住係冇明顯分別

以普通 sw200 同 2824 比，一講上鏈手感，較時間支針嘅實在感， sw 已經差過 eta 幾皮
仲未講機芯穩定度，eta 日差係冇 sw 變化咁大

評一個機械芯唔係只係講佢準唔準，仲有好多其他嘢，如果只係講準唔準咁不如玩石英

光巴你係咪冇哂綠錶帶呢款

好撚抵

咁平既

Jackroad 值下緊，但我6月先去

買張機票快閃都可能值

到時應該仲有嘅

但今年又有依隻

梗係覺得oris 65冇black bay咁靚 雖然淨係個bezel係銅又幾有特色

有wor

咁價位都唔同

講個設計啫，d細節位嘅設計梗係差d咁，唔知點形容

最估唔到原來得生活防水
不過佢啲設計用料我覺得幾大膽

有興趣買，有冇得私下問？

好平

留返六月買，當地價都係千五左右

可以，你google search boldr hk就搵到我

起邊買咁靚價

日本bic camera

正

買咗喇，真係好撚靚

橙色粒的有咩用

指南針，又有計時圈

咩model?

鋪頭入左手sun and moon open heart千九蚊好抵玩

終於有同好買依隻

boldr expedition

兩隻色好正
做工相當唔錯，條帶用皮底有心思，而且帶咗一日覺得幾準，計過日差+2.6s，好滿意

AGGER 我個人真係勁鍾意boldr expedition , 但見親D巴打都係po odyssey多,終於有朋友

用平價
2月11買
3月11先送到黎

好光

換條錶帶，又係靚仔

係 Massdrop 買左隻平野，一千蚊都唔洗

ICE Watch x BMW，隻配色好靚

想玩俄佬錶，係咪得vostok?

Tissot有啲錶係用ETA機芯 要睇係咩錶款喎巴打
喺門市買啦 有保證啲同有保養呀嘛 售後服務會跟得好啲
好似可以喺官網到預約

好平
遲啲去日本旅行睇睇先

一次過買10條係好合理嘅
仲有個真皮杯墊送

我最近買左一條膠一條皮

都想再買。你呢隻係nato?

咩都有買，啲seatbelt nato幾高質，好滑手
最鍾意條膠，好軟好正。下次買條canvas試吓，八折又抵啲

佢 canvas 好薄，不過啲色好靚

點樣有8折？

佢send咗個八折code過黎

巴打有無性趣單賣皮/膠帶？

夾單買？運費都係2蚊，自己買方便啲

點解我睇amazon 最平5蚊既

其實想試crafter blue, 厚實d, 不過好貴

seiko隻綠渣吞

個價唔係經濟平民錶啦

七算後2萬8，啱啱好重係

上官網買啦，買三條仲有85折
crafter blue我都有，但好硬，我覺得唔舒服

姐係膠既barton 已經好好？

我仲以為amazon 已經好平

到咗香港水貨鋪都應該三萬五啦

岩先睇youtube, vario 都要試下，又平

同人夾買野有難度啵

自己買啦，運費又平又寄到上屋企

都係36mm大家會點揀？

Blackbay 36 銀

其他係咪要識人起ad 做先有可能7折

lm

鎚針sure

邊隻鎚針？雪花？

佢應該講緊snowflake hand

係唔知點解香港叫呢個做斧頭針／鎚針

因為覺得似斧頭／鎚多過 雪花

點睇victorinox swiss army d 錶？
唔算好貴但又幾靚

佢啲錶係ok既

值唔值呢個價?定會再炒?

你非買不可就好第一水就買，如果唔係就應該唔洗諗住可以再買

6月去日本 到時睇下先

幾舊水玩下淘寶貨，都幾好

抄到一模一樣

埋單幾銀？

type b 係咁既樣架喇

又唔係 55mm，冇咩人會理

呢隻鋼錶帶好靚
但香港買差唔多貴1倍
有無地方有得賣又抵屌d

巴打們點睇about vintage 見佢平平地好似唔錯 唔該

依隻嘢澳門都係賣二千零好似都玩得過喎

想問下大家會唔會買個錶盒(可以自轉的) 用來擺錶? 聽講如果錶唔行會影響入面d 油.....

今日屎忽痕買咗呢隻，好靚

我都上網訂左隻khaki king
巴打邊度買幾錢

太子鐘錶買咋，有85折，上網一定平一截

馬上換咗錶帶，等秋冬先用返皮帶

nato 仲好睇
佢另一隻銀面都好靚

一隻復古一隻新潮，兩隻都正
咸仔都幾抵帶喎，唔貴個款又好睇，H10機芯仲幾準，有三日鏈

淘寶啲翻新貨

個後蓋勁難除，想睇下入面係咩都冇法子

我又唔係咁接受降頻，平時有幾隻錶替換，行到三日對我都冇咩用

支針短到。。。好難睇

我係鐘意支秒針先買

新手想入坑 睇中左隻king auto
想問下咩網買會平d

香港專門店就賣$5100
我自己未上過祖媽買，唔敢推薦，但的確係平

岩岩係依個網買左，到貨話你知質素點

祖媽都算穩陣
但Shipping好慢
係好撚慢
聖誕買完情人節先到

我都聽啲師兄講祖媽靠得住係慢啲，但冇諗過慢到咁我份人好心急，貴啲去ad買好過

買嚟做禮物更加唔使諗

30k 大家點睇呢隻 Reservoir GT Tour
有Retrograde minute, jumping hour

30k

睇片好撚神奇

條片嗰隻好似磅錶

佢有個interview就係話想整錶
於是就整咗水錶車錶飛機錶

好得意

不過好貴

見到呢隻，有啲興趣

lug-to-lug 48mm 太大隻了

要咁耐架 咁係香港買算 之前睇過有師兄係太子錶行買有85折？
除左太子 仲有冇其他錶行有ham仔買

SSP 都係千二係咪同一隻

入唔入得過

可惜冇色揀，有 mint dial 既話即衝

md 呢隻 Zeppelin 200 鎂 ok 喎，不過斯文款唔啱我

mint dial 官網都 sold out
massdrop 又點可能有

原來用4R芯
不了

俄仔玩埋呢隻 radio room 够了

千九蚊 有冇得換帆布帶?

?$

Amazon 80-90 usd

有冇平既機械錶推薦，
前牌去過一轉信和見到seiko同tissot 都幾好睇，自己budge大概<5k

終於到左

我都買過laco，然後果斷賣出換Stowa

冇錢買Stowa唯有頂下癮先

Hamilton Khaki Field, 395 usd jomashop

又真係幾靚 可唔可以搵人轉做膠帶架

我搵到了

巴打們, 呢隻點睇

去試下好啲，望落去幾大下，呢啲膠帶手唔够粗會 fing fing 下

上網見到人地話佢係膠芯，唔考慮了

呢隻 citizen 幾靚仔

巴打們點睇steinhart 新嗰隻B-Uhr gunmetal?
透底，6點位有date, 好似幾正，係要抽芯呢下on9

想問巴打們評價如何？值得買嘛？

成隻都抄足GS咁

價錢係 5k 頭

我都等緊佢 re-release (話 coming soon)，可以既就等下

咩係抽芯？

執開野發現隻airman戴過十次都冇
完全冇花冇剩又齊盒齊保養既話，放3千有冇巴打要咗佢

抽係eta 定 sw

巴打們依隻點睇

貴多dd姐

咁搞笑

Homage 不了

買laco 點解唔買original

唔介意十款既話 massdrop 呢期隻 aquacy 真心抵屌

巴打呢隻點睇？ 做緊usd 799
差唔多價位有冇其他chronograph介紹？

應該冇咩 auto chrono 做到呢個價而又有咸仔既名氣， 或者 glycine 同 victorinox 既 chrono ?

睇過了啲款嘛嘛

呢個價我淨係搵到steinhart 咋，你地會點揀？

Steinhart 你要接受係homage 先。其次，計時功能唔好話細廠，好多時大廠都未必做得穩定同可靠....
Btw, 呢個價除左咸仔，唔介意陣大陸除可以睇下tissot

Tissot 不作考慮

Steinhart其實都有啲接受唔到

睇黎都冇乜其他選擇

隻咸仔咪幾好，呢個價有計時已經算幾平，細廠都未必做到

咸仔唔買佢啲出名款？e.g. belowzero, frogman, x-wind, interstella, MIB

Md隻雞仙好正

隻百事圈？

我就唔係好信啲 3d renders，特別顏色，等睇實物

呢隻個型幾得 ~ 冇圈得黎唔貼邊

有無巴打啱？
全新$3000

巧L正

MTG

新gravity master，全碳纖殼

衣家先見到咁抵，仲要透底
有無爸打響果頭返工可以幫手望下仲有無優惠

初黎報到

呢隻好耐冇戴，有冇人識呢個牌子？嗰陣買都係睇樣覺得幾靚

我都有隻，我覺得幾抵玩呀

好正

千零蚊想買隻皮革錶帶既 有推介嗎
見過款titus唔錯，但又聽聞唔cum用

Orient Bambino

Tissot依隻1800蚊到 羅馬數字復古feel幾正 Swiss Made錶質素又有返咁上下

我都有隻帶左幾年 仲ok 可以考慮下

琴日行經個頭 但今日先見到個post

唔好意思 想請教下各位巴打
究竟精工隻SRPA81J1同SRPA81K1有咩分別
見佢地完全一樣樣 但官網就淨係有K1
係咪純粹只係一隻50mm一隻52mm？

想入手 見到K1 3000幾 唔知抵唔抵玩？

J 話係日本裝，K就境外裝，J 有行 made in japan 細字，J 一般貴幾 %

都係機械裝既，我就覺得邊度都冇分別喇

I see 姐係其實大致上係一樣
唔該晒巴打
但係size係咪真係有分別？
我係us amazon見到j寫50mm k寫52mm

唔應該唔同 size

都係 51.7mm

咁可能係us amazon問題

我去左睇
個popup store已完

兩隻都係千幾蚊皮革石英錶
大家揀精工定鐵達時？

巴打個名
Stowa

其實境外組裝嘅機心 QC要求仲俾日本高
因為印尼深圳嗰班QC好怕俾日本投訴

利伸 我公司系seiko 部件supplier

Yema 係Kickstarter出隻39/41mm 銅錶

精工

鐵達時垃圾黎

原來係咁

btw有冇巴打知道太子間寶時鐘錶信唔信得過？

thanks!
但呢個筆直 無咩選擇
仲諗緊皮定鋼好

千幾買石英應該都好多選擇呀

比日本仔投訴寫報告寫到仆街

點解？
係咪黑店？
咁有冇邊度平推介
想買SNE498同SRPA81

我講機心 唔係間錶行

Ok sor

同樣千零蚊你買隻精工好過啦，鐵達時真係唔係好東西嚟

新手流明, 想問巴打一般去開邊到買比較穩陣同抵

買鋼 之後自己換皮

Zeppelin 有隻moon phase 都好正

Zeppelin Series LZ129 Hindenburg

利伸：窮L

GW5600

信和，槍街

Back to the 80s

個post 沉左 pish